港版國安法獲通過，港特首：不懼美制裁，相信影響不大

香港經濟日報報導，中國全國人大常委會會議 6 月 30 日閉幕，而「港版國安法」獲得出席常委會會議的 162 名人大常委全票通過。據悉，草案獲得通過後會即日列入《基本法》附件三，香港政府也會在今日刊憲實施，並公開法例全文。而在「港版國安法」通過前夕，美國商務部宣布撤銷香港的特殊地位，對此，香港特首林鄭月娥今日回應，預期來自美國方面的制裁措施影響不大，並相信香港將從世界其他地方找到替代品，不會被任何制裁行動嚇到。

據傳「港區國安法」條文內容中，若要求外國制裁中國及香港，將構成第四項「勾結外國勢力」罪行；罪行刑期會依嚴重程度分級，其中輕微罪行判囚 3 至 10 年，嚴重罪行最高可被判處無期徒刑；但法例不具追溯力。

另據 BBC 中文網報導，在「港版國安法」通過前夕，美國擴大制裁力道，美國商務部宣布撤銷香港的特殊地位，包括出口許可豁免，並評估會否再進一步取消差別待遇。美國政府並限制輸出軍民兩用技術。

美國國務卿蓬佩奧批評「港版國安法」是剝奪香港人的自由，美國政府被迫重新評估對港政策，由於不能夠再區分出口到香港及中國的管制物品，不能夠冒險令物品落入解放軍手上。美國商務部長羅斯亦指，北京在香港實施《國安法》後，讓美國技術轉移到解放軍的風險增加，損害了香港的自治。

香港特首林鄭月娥今日上午於記者會表示，不會被任何制裁行動嚇到，相信中國政府會有反制措施，而港府也將會全面配合。她承認美國制裁措施或許對個別行業帶來少許不便，但相信影響不大，並相信香港將從世界其他地方找到替代品，她批評香港有人乞求美國政府制裁香港，所以港府早已做出評估。

聽日 2pm 好想見到你

建議可以向伊朗政府請教下呀